\chapter{Struttura dell'applicazione}
    L'applicazione \'e stata sviluppata seguendo un'architettura client-server.
    Questa infrastruttura è composta da diversi programmi che interagiscono tra loro usando messaggi di rete, nel nostro caso codificati secondo il protocollo HTTP.
    Comunemente, le componenti principali sono il backend e il frontend.    

    \section{Elementi dell'applicazione}
        La prima componente di \textit{backend} si occupa della parte di logica di dominio dell'applicazione.
        La seconda, denominata \textit{frontend}, rappresenta graficamente i dati e di rende le interazioni tra essi gli stessi e l'utente fruibili.
        Decuplicare le parti dell'applicazione consente di rendere i singoli componenti riusabili.
        L'esempio pi\'u comune consiste nel condividere la logica dell'applicazione usando un backend e multiple rappresentazioni grafiche a seconda della piattaforma di utilizzo.
        In questo modo si può creare a un'applicazione web o un app mobile, senza duplicare la logica di dominio che verrà gestita dell'altra componente.
        Nel nostro caso in esame, la parte di backend si occuperà di leggere i test da file system e di esporli tramite un API.
        \'e stato sviluppato un frontend web per interagire graficamente con i test.

    \section{Intercomunicazione tra gli elementi}
        La comunicazione avviene tramite protocollo HTTP, ovvero tramite messaggi di rete.
        La condivisione del protocollo consente agli attori di comunicare senza conoscere i dettagli implementativi dell'altro.
        Ci\'o implica un ulteriore vantaggio: gli elementi possono essere eseguiti su piattaforme diverse o essere scritti in linguaggi differenti, a seconda delle diverse necessità del programma.
        Le parti principali di un messaggio HTTP sono:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{l’indirizzo:} che indica la risorsa a cui fa riferimento la richiesta
            \item \textbf{Il metodo:} ovvero il tipo di azione da eseguire 
            \item \textbf{Il corpo:} che indica il contenuto del messaggio
            \item \textbf{status code:} un codice che indica la buona riuscita di un'operazione o il motivo per cui essa è fallita 
        \end{itemize}

    \section{Vantaggi, svantaggi dell'architettura e alternative}
        I vantaggi di questa architettura, come precedentemente detto, sono la decuplicazionededuplicazione dei diversi elementi, e il loro riutilizzo e la separazione delle responsabilità.
        In un caso futuro, sarà possibile sviluppare un altro frontend per visualizzare i test su un altra piattaforma riutilizzando il backend e garantendo la stessa logica applicativa.
        Viceversa la parte di frontend non conosce i dettagli implementativi usati dal backend come la gestione delle reference tramite file system e il sistema di versioning.
        Questo consente di cambiare le gestioni di basso livello senza che il comportamento cambi agli occhi dell'utente.  
        Dall'altra parte, di contro, la separazione degli elementi porta una piccola duplicazione in quelle che sono le parti comuni tra il client e il server, come i modelli di dominio.
        Per il tool aziendale precendente era stata adottata un'architettura differente: lo stesso attore si occupava di consultare le reference e creare l'interfaccia grafica. 
        Questo sistema non \'e per\'o estensibile e riusabile come quello attuale, essendo la logica di dominio e la generazione della pagina eseguita dallo stesso componente.
